何謂中央各部門?

根㯫中共憲法, 中央人民政府=國務院
中央我就唔知係乜啦
我當中央=中央人民政府=國務院

咁 國務院組成部門 可以睇呢度

組成部門:
外交部 · 國防部 · 發展改革委 · 教育部 · 科技部 · 工業和信息化部 · 國家民委 · 公安部 · 安全部 · 民政部 · 司法部 · 財政部 · 人力資源社會保障部 · 自然資源部 · 生態環境部 · 住房城鄉建設部 · 交通運輸部 · 水利部 · 農業農村部 · 商務部 · 文化和旅遊部 · 衛生健康委 · 退役軍人部 · 應急部 · 人民銀行 · 審計署

直屬特設機構:
國務院國資委

直屬機構:
海關總署 · 稅務總局 · 市場監管總局 · 廣電總局 · 體育總局 · 統計局 · 國際發展合作署 · 醫保局 · 參事室 · 國管局 · 新聞出版署（版權局） · 宗教局

辦事機構:
港澳辦 · 國研室 · 僑辦 · 台辦 · 網信辦 · 新聞辦

直屬事業單位:
新華社 · 中科院 · 社科院 · 工程院 · 發展研究中心 · 中央廣電總台 · 氣象局 · 銀保監會 · 證監會 · 行政學院

部委管理的國家局:
信訪局 · 糧食和儲備局 · 能源局 · 國防科工局 · 菸草局 · 移民局 · 林草局 · 鐵路局 · 民航局 · 郵政局 · 文物局 · 中醫藥局 · 煤礦安監局 · 外匯局 · 藥監局 · 知識產權局

派出機構:
駐港聯絡辦(中聯辦) · 駐澳聯絡辦

其他機構:
供銷總社 · 議事協調機構 · 國務院調查組 · 中央編辦

===========================
簡單D黎講
而家政府話紅色果堆先係中央各部門
白色果堆係唔受基本法22條約束
可以任意干預香港事務
政府講既野我係咪可以咁理解?

廿二條第二款:
中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。

廿二條第三款:
中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的一切機構及其人員均須遵守香港特別行政區的法律。

但而家政府話中聯辦唔係第二款入面既既機構
咁即係都唔係第三款入面既機構
即係中聯其實係超然架喎

負乜撚野評呀屌你老母

即係中聯辦係香港不受香港法律約束, 係受中華人民共和國法律約束?

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

［正視聽］支聯辦其實係支共黨組織，唔係政府機構

簡單講而家冇人認頭
中聯辦係冇法律依據下成立
非法組織嚟

香港係咪中國一部份?
無寫既就根中國法律囉 咩非法組織?

大公報
條文無寫任你up，總之你哋唔識
咁政府又要改嘢？

嘩屌呢個仲離譜喎
條rule寫到明"我D手手腳腳唔可以打你"
我仲以為佢玩捉字虱, 頂盡都只會講"我可以打你"
兩句無contradiction 但同時變一國一制
而家佢玩到原來係落多個condition
"無經我批準可以郁你既手手腳腳先唔可以打你"

屌你老母仲撚離譜
又自己修改法律呀

世界日報《#香港瞭望》中聯辦合法？
劉雲龍
September 29, 2016, 6:00 am 49 次
上周本欄指中聯辦是香港的憲政僭建物，其實一些中共御用學者早已知此「漏洞」，並意圖堵塞。全國港澳研究會成員宋小莊是其中之一。

宋日前在大公報刊文，強調中聯辦不受基本法第22條，有關中央政府各部門「不得干預香港別行政區根據本法自行管理的事務」的約束，因他認為中聯辦並非隸屬於「中央政府各部門」。他指根據第22條規定，若中聯辦屬「中央政府各部門」所設，須先徵得特區政府同意並經中央政府批准，但事實上中聯辦的設置「並不需要徵得香港特區政府同意」。這點間接證實了本欄所說：一，中聯辦到底隸屬中央哪個部門是疑問；二，中聯辦的設置不曾徵得特區政府同意。

為「解決」中聯辦的法源問題，宋在「中央政府」之上另立「中央」。他指中聯辦是「中央」駐港機構，但這「中央」與「中央政府各部門」的含義不同，「中央是指憲法規定的中央國家機構，包括全國人大、全國人大常委會、國家主席、國務院、中央軍委、最高法院、最高檢察院七個，日後還可以加上國家安全委員會，則有八個。」換言之，只要用「中央」之名，去掉「政府」二字，就可跳過基本法隨意在港設機構，那不如乾脆宣布廢掉基本法算了。這所謂「中央」，恐怕只是「黨中央」的代號，中聯辦根本就是中共黨組織，宋不便明言而已。

其實宋三年前也寫過類似文章，論點更粗糙，他為證明中聯辦「超然」於基本法第22條，竟說：「如果中聯辦的設置須徵得特區政府同意而沒有這樣做…香港蘋果日報等媒體還不在頭條炒作嗎？」這點筆者也很納悶，何以民主派和媒體多年來看不到這漏洞，只知批評中聯辦干預港事，卻從沒質疑這機構本身的合法性？

根本一國兩制對中共黎講係一個bug

極權政府學咩人講法治

即係
「中央」 = 「中央國家機構」 ------ a)

「中央國家機構」 =「全國人大」、「全國人大常委會」、「國家主席」、「國務院」、「中央軍委」、「最高法院」、「最高檢察院」、「國家安全委員會」------- b)

「中央人民政府」 = 「國務院」 ------ c)

substitute a) and c) to b)
「中央」 = 「中央人民政府」、「全國人大」、「全國人大常委會」、「國家主席」、「中央軍委」、「最高法院」、「最高檢察院」、「國家安全委員會」

2016年原來一早己經有人講....

而家佢想用返同一套文字
由1997說服我地有健全既 "一國兩制"
到2020用返同一堆文字說服我地 "一國>兩制"
玩文字去提升中共係香港既權治權

中共高層分工

1副總理 韓正
發改會 財政部 自然資源部 生態環境部 住建部 國稅總局 港澳辦公室 中聯辦

2政治局書記 丁薛祥
國安部
3副總理 劉鶴
科技部 工信部 人行 市監總局 交通部 應急部

4副總理 孫春蘭 教育部 衞健會 退役部 體育總局

5外事辦主任 楊潔篪 外交部 台灣辦

6政治局書記 陳希 人社部

7副總理 胡春華 農村部 水利部 商務部 民政部 海關總署

8政法會書記 郭聲琨 公安部 武警部 司法部 最高法 最高檢

9政治局書記 黃坤明 文旅部 廣電總局

10政治局書記 尤權 民族會

原來深水埗有間叫中央飯店, 應該係指間飯店嘅樓面、洗碗、廚房等等各部門